[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-c9539601})
# > Объект обслуживания

Следующие объекты напрямую связаны с `maintenance` API.

[comment]: # ({/new-c9539601})

[comment]: # ({new-6c1a70bc})
### Обслуживание

Объект обслуживания имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|maintenanceid|строка|*(только чтение)* ID обслуживания.|
|**name**<br>(требуется)|строка|Имя обслуживания.|
|**active\_since** (требуется)|штамп времени|Время, когда обслуживание становится активным.|
|**active\_till** (требуется)|штамп времени|Время, когда обслуживание перестает быть активным.|
|description|строка|Описание обслуживания.|
|maintenance\_type|целое число|Тип обслуживания.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* со сбором данных;<br>1 - без сбора данных.|
|tags\_evaltype|целое число|Метод оценки тегов проблем.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* И/Или;<br>2 - Или.|

[comment]: # ({/new-6c1a70bc})

[comment]: # ({new-506f52aa})
### Период времени

Объект периода времени используется для определения периодов времени
когда обслуживание должно вступить в силу. Этот объект имеет следующие
свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|timeperiodid|строка|*(только чтение)* ID обслуживания.|
|day|целое число|День месяца, когда обслуживание должно вступить в силу.<br><br>Требуется только для ежемесячных периодов времени.|
|dayofweek|целое число|Дни недели, когда обслуживание должно вступить в силу.<br><br>Дни хранятся в бинарном виде, где каждый бит представляет собой соответствующий день. Например, 4 соответствует 100 в бинарном виде и означает, что обслуживание будет активным в Среду.<br><br>Используется только для ежемесячных и еженедельных периодов времени. Требуется только для еженедельных периодов времени.|
|every|целое число|Для ежедневных и ежемесячных периодов `every` определяет интервалы дня или недели, в которые обслуживание должно вступить в силу.<br><br>Для ежемесячных периодов `every` определяет неделю месяца, когда обслуживание должно вступить в силу.<br>Возможные значения:<br>1 - первая неделя;<br>2 - вторая неделя;<br>3 - третья неделя;<br>4 - четвертая неделя;<br>5 - последняя неделя.|
|month|целое число|Месяцы, когда обслуживание должно вступить в силу.<br><br>Месяцы хранятся в бинарном виде, где каждый бит представляет собой соответствующий месяц. Например, 5 соответствует 101 в бинарном виде и означает, что обслуживание будет активным в Январе и Марте.<br><br>Требуется только для ежемесячных периодов времени.|
|period|целое число|Длительность периода обслуживания в секундах.<br><br>По умолчанию: 3600.|
|start\_date|штамп времени|Дата, когда период обслуживания должен вступить в силу.<br><br>Требуется только для единовременных периодов времени.<br><br>По умолчанию: текущее время.|
|start\_time|целое число|Время дня, когда начинается обслуживание, в секундах.<br><br>Требуется для ежедневных, еженедельных и ежемесячных периодов.|
|timeperiod\_type|целое число|Тип периода времени.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* единовременно;<br>2 - ежедневно;<br>3 - еженедельно;<br>4 - ежемесячно.|

[comment]: # ({/new-506f52aa})

[comment]: # ({new-2913a3ae})
### Теги проблем

Объект тегов проблем используется для определения какие проблемы должны
быть подавлены, когда обслуживание вступит в силу. Этот объект имеет
следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**tag**<br>(требуется)|строка|Тег проблем.|
|operator|целое число|Оператор условий.<br><br>Возможные значения:<br>0 - Равно;<br>2 - *(по умолчанию)* Содержит.|
|value|строка|Значение тега проблем.|

[comment]: # ({/new-2913a3ae})
